<odoo>
    <data noupdate="1">
    <record id="clause_bat_kha_khang" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Bất khả kháng</field>
        <field name="clause_type">both</field>
        <field name="sequence">70</field>
        <field name="is_fixed">True</field>
        <field name="title">TRƯỜNG HỢP BẤT KHẢ KHÁNG</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p>Sự kiện bất khả kháng là sự kiện xảy ra mang tính khách quan và nằm ngoài tầm kiểm soát của các Bên như động đất, bão, lũ, lụt, thời tiết xấu, lở đất, hỏa hoạn, chiến tranh, các nguy cơ xảy ra chiến tranh, biểu tình, bạo loạn và các thảm họa khác chưa lường hết được hoặc sự thay đổi chính sách hoặc sự ngăn cấm của cơ quan có thẩm quyền.</p>
<p>Việc một bên không hoàn thành nghĩa vụ của mình do sự kiện bất khả kháng sẽ không phải là cơ sở để bên kia chấm dứt hợp đồng (trừ trường hợp vượt quá khả năng khắc phục của một Bên). Bên bị ảnh hưởng có nghĩa vụ:</p>
<ul>
<li>Tiến hành ngay các biện pháp ngăn ngừa hợp lý để hạn chế tối đa ảnh hưởng.</li>
<li>Trong vòng 24 giờ xảy ra sự kiện, thông báo cho Bên còn lại về tình huống, nguyên nhân, ngày bắt đầu xảy ra.</li>
<li>Trong vòng 24 giờ sau khi sự kiện chấm dứt, đưa ra thông báo cho Bên còn lại.</li>
<li>Ngay sau khi sự kiện chấm dứt, tiến hành lại công việc và nghĩa vụ đã bị tạm dừng.</li>
</ul>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_dieu_khoan_chung" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Điều khoản chung</field>
        <field name="clause_type">both</field>
        <field name="sequence">80</field>
        <field name="is_fixed">True</field>
        <field name="title">ĐIỀU KHOẢN CHUNG</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p>Hai bên cam kết thực hiện nghiêm chỉnh nội dung hợp đồng đã ký. Trong quá trình thực hiện, nếu có vướng mắc, hai bên cùng bàn bạc giải quyết trên tinh thần hợp tác, đảm bảo hai bên cùng có lợi, không bên nào đơn phương hủy hợp đồng.</p>
<p>Mọi thỏa thuận phát sinh ngoài các điều khoản trên chỉ có hiệu lực khi được ký kết thành văn bản hoặc phụ lục hợp đồng. Nếu hai bên không tự thỏa thuận được sẽ đưa vụ việc ra Tòa án kinh tế Hà Nội giải quyết. Phán quyết của tòa án sẽ có giá trị ràng buộc giữa hai bên, bên thua kiện chịu toàn bộ án phí.</p>
<p>Bất kỳ sự thay đổi, bổ sung nào cho hợp đồng này phải được hai bên đồng ý bằng văn bản và phải được đại diện có đủ thẩm quyền ký.</p>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_hieu_luc" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Hiệu lực hợp đồng</field>
        <field name="clause_type">both</field>
        <field name="sequence">90</field>
        <field name="is_fixed">False</field>
        <field name="title">HIỆU LỰC HỢP ĐỒNG</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p>Hợp đồng này có hiệu lực kể từ ngày ký đến hết ngày 31/12/2026. Sau ngày này hai Bên thỏa thuận thanh lý Hợp đồng trước hạn hoặc tự động thanh lý sau 15 (mười lăm) ngày kể từ ngày hai bên hoàn thành các nghĩa vụ đã cam kết (kể cả nghĩa vụ tài chính).</p>
<p>Hợp đồng được lập thành 04 (bốn) bản có giá trị pháp lý như nhau, Bên A giữ 02 (hai) bản, Bên B giữ 02 (hai) bản làm cơ sở thực hiện.</p>
<p>Hợp đồng ký qua fax, email có giá trị như Hợp đồng gốc.</p>
        ]]></field>
    </record>

    <!-- ══ HĐ MUA (purchase) — Trang Huy là Bên A đi thuê NCC ══ -->

    <record id="clause_purchase_ten_hang" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Tên hàng, số lượng (Mua)</field>
        <field name="clause_type">purchase</field>
        <field name="sequence">10</field>
        <field name="is_fixed">True</field>
        <field name="title">TÊN HÀNG, SỐ LƯỢNG HÀNG HOÁ VẬN CHUYỂN</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p>Mặt hàng: Theo yêu cầu của bên A.</p>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_purchase_phuong_thuc_vc" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Phương thức vận chuyển (Mua)</field>
        <field name="clause_type">purchase</field>
        <field name="sequence">20</field>
        <field name="is_fixed">True</field>
        <field name="title">PHƯƠNG THỨC VẬN CHUYỂN, THỜI GIAN VẬN CHUYỂN GIAO HÀNG</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<ul>
<li>Thời gian thực hiện: Từ khi hợp đồng được ký kết.</li>
<li>Địa điểm nhận hàng: Theo yêu cầu của bên A.</li>
<li>Địa điểm giao hàng: Theo yêu cầu của bên A.</li>
<li>Phương thức giao nhận: Theo yêu cầu của bên A.</li>
<li>Phương thức vận chuyển: Vận chuyển hàng hoá bằng đường bộ.</li>
</ul>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_purchase_gia_cuoc" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Giá cước, hình thức thanh toán (Mua)</field>
        <field name="clause_type">purchase</field>
        <field name="sequence">30</field>
        <field name="is_fixed">False</field>
        <field name="title">GIÁ CƯỚC VẬN CHUYỂN, HÌNH THỨC THANH TOÁN</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p>Giá cước phí vận chuyển: Căn cứ vào giá cước vận chuyển hàng hoá thực tế theo từng lô hàng cụ thể được hai bên thống nhất qua điện thoại, email, zalo.</p>
<p>Phương thức thanh toán: Bên A sẽ thanh toán cho bên B bằng tiền mặt hoặc chuyển khoản trong vòng <strong>30 ngày</strong> kể từ ngày Bên A nhận được đầy đủ hồ sơ thanh toán bao gồm:</p>
<ul>
<li>Báo giá cước vận chuyển.</li>
<li>Hợp đồng vận chuyển hàng hoá.</li>
<li>Biên bản bàn giao có chữ ký xác nhận đã nhận đủ hàng hoá.</li>
<li>Hoá đơn giá trị gia tăng của bên B.</li>
<li>Các giấy tờ hồ sơ khác (nếu khách hàng yêu cầu).</li>
</ul>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_purchase_nghia_vu" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Nghĩa vụ và trách nhiệm (Mua)</field>
        <field name="clause_type">purchase</field>
        <field name="sequence">40</field>
        <field name="is_fixed">False</field>
        <field name="title">NGHĨA VỤ VÀ TRÁCH NHIỆM</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p><strong>Bên A:</strong></p>
<ul>
<li>Chuẩn bị hàng hóa, thông báo đầy đủ chính xác và kịp thời cho bên B về khối lượng, trọng lượng hàng hóa cùng các biện pháp phòng hộ cần thiết.</li>
<li>Đảm bảo và tự chịu trách nhiệm về tính hợp pháp của tất cả các loại hàng hóa thuê vận chuyển.</li>
<li>Thanh toán cước phí vận tải, các khoản chi hộ (nếu có) cho bên B đúng thời hạn ghi trên hợp đồng.</li>
<li>Trường hợp xe đến giao nhận hàng sau 24h mà bên A không lên/xuống hàng, ca xe được tính phát sinh:
    <ul>
        <li>500.000đ/xe/ngày với xe từ 8 tấn trở xuống.</li>
        <li>1.000.000đ/xe/ngày với xe từ 3C đến đầu kéo các loại.</li>
        <li>1.500.000đ/xe/ngày với dòng xe chuyên dụng (Cẩu, fooc lùn, mooc rút...).</li>
    </ul>
</li>
</ul>
<p><strong>Bên B:</strong></p>
<ul>
<li>Chịu trách nhiệm đảm bảo về kỹ thuật cho phương tiện vận tải và các giấy tờ hợp lệ theo đúng quy định pháp luật.</li>
<li>Chịu toàn bộ trách nhiệm về số lượng, trọng lượng hàng sau khi đã nhận và đảm bảo hàng còn nguyên vẹn, đúng tiến độ trong suốt quá trình vận chuyển.</li>
<li>Cử cán bộ đến hai đầu kho giám sát, kiểm đếm, xếp dỡ hàng và giao đầy đủ chứng từ vận tải hợp lệ.</li>
<li>Lái xe tuyệt đối không sử dụng các loại chất kích thích như rượu, bia, ma túy.</li>
<li>Tuân thủ đầy đủ các quy định của Nhà nước về an toàn lao động, vệ sinh môi trường, an toàn phòng chống cháy nổ.</li>
<li>Tuân thủ tuyệt đối nội quy ra vào nhà máy, công trường tại các điểm giao nhận hàng.</li>
</ul>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_purchase_xu_phat" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Xử phạt, bồi thường (Mua)</field>
        <field name="clause_type">purchase</field>
        <field name="sequence">50</field>
        <field name="is_fixed">False</field>
        <field name="title">XỬ PHẠT – BỒI THƯỜNG</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<ul>
<li>Xử phạt bồi thường trên nguyên tắc: tổn thất phát sinh do lỗi của bên nào thì bên đó phải chịu bồi thường cho bên kia.</li>
<li>Nếu xảy ra đổ vỡ, mất mát, hư hỏng hàng hóa trong quá trình vận chuyển do lỗi của bên B, bên B bồi thường cho bên A 100% phần giá trị hư hỏng theo giá trị ghi trên hóa đơn.</li>
<li>Trường hợp bên B vi phạm cam kết về phương tiện, ngoài việc phải khắc phục còn phải chịu mức phạt <strong>1.000.000 VNĐ/lần vi phạm</strong>.</li>
<li>Trường hợp giao hàng chậm so với yêu cầu 1 tiếng, bên B chịu mức phạt <strong>500.000 VNĐ/lần vi phạm</strong> (trừ bất khả kháng). Trường hợp rớt kế hoạch qua ngày hôm sau, chịu phạt bằng đúng cước vận chuyển của chuyến hàng đó.</li>
</ul>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_purchase_chong_tham_nhung" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Chống tham nhũng hối lộ (Mua)</field>
        <field name="clause_type">purchase</field>
        <field name="sequence">60</field>
        <field name="is_fixed">True</field>
        <field name="title">QUY ĐỊNH VỀ CHỐNG THAM NHŨNG VÀ HỐI LỘ</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p>Bên B cam kết và đảm bảo rằng người quản lý, nhân viên, đại lý hoặc bất kỳ người nào thuộc Bên B sẽ không hối lộ và/hoặc hứa hẹn đưa các khoản hối lộ, quà tặng, trích thưởng hoặc bất kỳ tài sản nào cho người thuộc Bên A nhằm được ưu tiên ký Hợp Đồng hoặc được miễn trừ nghĩa vụ.</p>
<p>Nếu Bên B vi phạm, Bên A có quyền: hủy kết quả lựa chọn Bên B; hủy bỏ tất cả phê duyệt liên quan; phạt Bên B <strong>150.000.000 VNĐ</strong> đối với một hành vi vi phạm và/hoặc chấm dứt Hợp Đồng ngay lập tức.</p>
<p>Hotline báo cáo: <strong>0903 269 299</strong> – Email: <strong>bichthuy@tranghuy.com</strong></p>
        ]]></field>
    </record>

    <!-- ══ HĐ BÁN (sale) — Trang Huy là Bên B nhận vận chuyển ══ -->

    <record id="clause_sale_hang_hoa_tuyen" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Hàng hóa, tuyến đường, thời gian (Bán)</field>
        <field name="clause_type">sale</field>
        <field name="sequence">10</field>
        <field name="is_fixed">True</field>
        <field name="title">HÀNG HOÁ, TUYẾN ĐƯỜNG, ĐỊA ĐIỂM, THỜI GIAN VẬN CHUYỂN</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p>Bên B nhận vận chuyển cho bên A hàng hoá từ địa điểm theo yêu cầu của bên A tới địa chỉ bên A chỉ định theo từng lô hàng cụ thể bằng điện thoại, email hoặc fax.</p>
<ul>
<li>Mặt hàng vận chuyển: Theo yêu cầu của bên A.</li>
<li>Số lượng hàng: Theo từng lô hàng cụ thể mà bên A yêu cầu.</li>
<li>Thời gian thực hiện: Theo yêu cầu của bên A.</li>
<li>Địa điểm nhận hàng: Theo yêu cầu của bên A.</li>
<li>Địa điểm giao hàng: Theo yêu cầu của bên A.</li>
<li>Phương thức giao nhận: Hàng nhận như thế nào sẽ được giao như thế đó.</li>
<li>Phương thức vận chuyển: Theo yêu cầu của bên A.</li>
</ul>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_sale_trach_nhiem_benB" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Trách nhiệm Bên B - Trang Huy (Bán)</field>
        <field name="clause_type">sale</field>
        <field name="sequence">20</field>
        <field name="is_fixed">True</field>
        <field name="title">TRÁCH NHIỆM CỦA BÊN B</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<ul>
<li>Bố trí phương tiện theo đúng thời gian, đảm bảo vận chuyển khi nhận được yêu cầu không chậm quá 02 ngày với hàng đi các tỉnh phía Nam và quốc tế; 01 ngày với hàng đi các tỉnh phía Bắc và Miền Trung.</li>
<li>Cử cán bộ giám sát, điều động xe cùng bên A xếp dỡ hàng và bảo quản hàng hoá.</li>
<li>Đảm bảo giao hàng cho bên A đầy đủ, nguyên vẹn, đúng tiến độ như biên bản bàn giao khi nhận hàng.</li>
<li>Mọi hư hỏng, mất mát xảy ra trong quá trình vận chuyển bên B phải bồi thường cho bên A bằng 100% giá trị thực tế của hàng hoá tại thời điểm giao hàng.</li>
<li>Trong quá trình vận chuyển, Bên B hoàn toàn chịu trách nhiệm với những sự việc xảy ra do lỗi của mình.</li>
<li>Cấp hoá đơn vận chuyển GTGT cho bên A đối với từng đợt quyết toán cụ thể.</li>
</ul>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_sale_trach_nhiem_benA" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Trách nhiệm Bên A - Khách hàng (Bán)</field>
        <field name="clause_type">sale</field>
        <field name="sequence">30</field>
        <field name="is_fixed">True</field>
        <field name="title">TRÁCH NHIỆM CỦA BÊN A</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<ul>
<li>Thông báo lịch vận chuyển và số lượng xe cần trước ít nhất 2 ngày với hàng đi các tỉnh phía Nam, quốc tế và 1 ngày với hàng đi các tỉnh phía Bắc, Miền Trung.</li>
<li>Tập kết hàng tại địa điểm lấy hàng trước khi phương tiện của bên B đến, ít nhất 01 giờ.</li>
<li>Bố trí địa điểm nhận, trả hàng đảm bảo an toàn tuyệt đối cho phương tiện, con người và hàng hóa.</li>
<li>Cử cán bộ tiếp nhận hàng hoá ngay khi phương tiện của bên B đến, muộn nhất sau 24 giờ.</li>
<li>Cung cấp giấy tờ hợp pháp và chịu trách nhiệm hoàn toàn về nội dung lô hàng vận chuyển.</li>
<li>Có trách nhiệm mua bảo hiểm hàng hóa trên cung đường vận chuyển.</li>
<li>Thanh toán tiền thuê vận chuyển đúng Hợp đồng, không bị phụ thuộc vào bất kỳ bên thứ ba nào.</li>
</ul>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_sale_thanh_toan" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Hình thức thanh toán (Bán)</field>
        <field name="clause_type">sale</field>
        <field name="sequence">40</field>
        <field name="is_fixed">False</field>
        <field name="title">HÌNH THỨC THANH TOÁN</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p>Hai bên thống nhất giá cước vận chuyển hàng hoá thực tế theo từng lô hàng qua điện thoại, email hoặc fax.</p>
<p>Nếu bên B đến điểm nhận hoặc trả hàng mà quá 24h bên A chưa lên hoặc xuống hàng, bên A phải chịu phí lưu ca xe: <strong>2.000.000đ/ngày/xe</strong>.</p>
<p><strong>Hình thức thanh toán:</strong> Bằng chuyển khoản.</p>
<p>Sau khi bên B bàn giao hàng hóa tại công trường có xác nhận nhận đủ hàng, bên B gửi hồ sơ thanh toán sang bên A. Sau khi bên A nhận được đủ hồ sơ hợp lệ, chậm nhất sau <strong>15 ngày</strong> bên A thanh toán đủ cho bên B. Hồ sơ thanh toán hợp lệ gồm:</p>
<ul>
<li>Bảng kê cước vận chuyển.</li>
<li>Hóa đơn tài chính hợp lệ.</li>
</ul>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_sale_phat_cham" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Phạt chậm giao hàng và thanh toán (Bán)</field>
        <field name="clause_type">sale</field>
        <field name="sequence">50</field>
        <field name="is_fixed">False</field>
        <field name="title">PHẠT CHẬM GIAO HÀNG VÀ CHẬM THANH TOÁN</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p>Trường hợp bên B giao hàng chậm hơn thời hạn thỏa thuận, bên A có quyền yêu cầu bên B thanh toán khoản phạt (trừ bất khả kháng). Nếu bên B chậm giao hàng quá 05 ngày, bên A còn có quyền chấm dứt hợp đồng.</p>
<p>Trường hợp bên A không thanh toán đầy đủ đúng hạn, mỗi ngày chậm bên A phải trả khoản phạt <strong>1%</strong> giá trị mỗi hóa đơn chậm thanh toán nhưng không vượt quá <strong>5%</strong> giá trị mỗi hóa đơn. Nếu chậm quá 05 ngày, bên B có quyền chấm dứt hợp đồng và bên A phải thanh toán toàn bộ tiền cước, tiền phạt và lãi vay ngân hàng.</p>
        ]]></field>
    </record>

    <record id="clause_sale_cham_dut" model="att.contract.clause">
        <field name="name">Chấm dứt hợp đồng (Bán)</field>
        <field name="clause_type">sale</field>
        <field name="sequence">60</field>
        <field name="is_fixed">True</field>
        <field name="title">CHẤM DỨT HỢP ĐỒNG</field>
        <field name="content"><![CDATA[
<p>Hợp đồng chấm dứt trong các trường hợp:</p>
<p><strong>a) Bên A có quyền chấm dứt khi:</strong></p>
<ul>
<li>Bên B chậm giao hàng quá thời hạn 5 ngày.</li>
<li>Bên B giao thiếu hàng hoặc hàng không đúng biên bản bàn giao và không khắc phục trong 15 ngày kể từ ngày bên A thông báo.</li>
</ul>
<p><strong>b) Bên B có quyền chấm dứt khi:</strong></p>
<ul>
<li>Bên A chậm thanh toán quá 05 ngày kể từ ngày đến hạn đối với bất kỳ khoản tiền nào, sau khi bên B đã thực hiện đầy đủ nghĩa vụ.</li>
</ul>
<p>Khi chấm dứt hợp đồng, ngoài khoản phạt tại Điều 5, bên vi phạm phải bồi thường các thiệt hại phát sinh liên quan đến hành vi vi phạm.</p>
        ]]></field>
    </record>
    </data>
</odoo>
